超神孫興慜也帶不動南韓隊！美斯的苦此刻他最懂

1-2不敵墨西哥之後，南韓前兩輪小組賽皆敗，一隻腳已經出局。不過，令太極虎球迷感到些許慰藉的是，隊內的王牌孫興慜攻入了一粒無解世界波。這也意外著，南韓至少不會以0入球告別俄羅斯世界盃。

南韓教練申台龍賽前就稱讚了孫興慜：「孫興慜是亞洲最佳球員。他在首場比賽中沒有發揮出自己的全部實力，不過他為球隊犧牲了很多，明天他將會展現出自己更多的能力。」或許是聽到了教練的褒獎，孫興慜一次非常賣力，他沒有讓教練和南韓球迷失望，一人扛起了球隊的進攻大旗，比賽中屢屢依靠出色的個人能力威脅墨西哥的大門。

相比於與瑞典比賽中時進攻乏術（全場0射正），南韓此役的火力上升了一個檔次，這其中孫興慜居功甚偉，他一人便完成了8次射門，他比第二的「小豆」靴南迪斯要多出5次射門，南韓隊的進攻火力幾乎集中在了孫興慜一人身上。南韓球星人球結合的能力以及超強的衝擊力是墨西哥人不願面對的噩夢，他在上半場還依靠個人能力強行完成了「三連射」，這給人們留下了深刻的印象。

孫興慜此役最大的遺憾，或許就是第76分鐘沒能抓住馬基斯的失誤，將皮球攻入半空門了。不過，天道勤酬，在場上非常勤勉的南韓人終於在補時階段迎來了屬於自己的時刻。當時，孫興慜弧頂偏右位置利用節奏的內切並甩開了防護球員，隨後他不假思索直接選擇左腳抽射，皮球在空中劃出一道美麗的弧線後直掛死角入網，墨西哥門神奧祖亞在空中將身體完全展開，卻也只能望球興歎。仔細看看，孫興慜這粒入球還有些洛賓的味道。
孫興慜這次遠射入球是南韓自1986年世界盃以來攻入的第14粒禁區外入球，只有巴西（16）和德國（15）比太極虎要高。前熱刺教練大衛-普利特被孫興慜這粒精彩的入球所折服，他稱讚道：「一粒漂亮的左腳破門，這（左腳）並不是他的強項。孫興慜理應獲得入球，他在幾乎沒有得到支援的情況下表現的非常努力。」

的確，孫興慜的努力球迷有目共睹，而隊友對他支援卻相當稀缺。此役，孫興慜依然沒有得到多少隊友的幫助，上半場那次強行「三連射」也是隊友無法跟上自己節奏後的無奈之舉。客觀的說，孫興慜的恐怖不是單純的小快靈，他得球後掌控球權、吸引重兵、為隊友創造空間才是對手更頭疼的一點，但是，此役孫興慜再次陷入了對手的重圍之中，他的隊友呢？要麼沒跟上節奏，要麼就沒打算跟上來。不得不說，僅依靠孫興慜一人想要帶動南韓全隊著實不太現實。此刻，孫興慜一定和美斯有著相同的體會，自己一個人，真是帶不動一個隊。

體力始終唔夠美斯黎
最後跑都跑唔郁

韓國得佢一個打得
都入到一球

阿根廷咁多球星
美斯入咗幾多球?

唔好搵佢同美斯比
無得比
美斯廢好撚多

阿根廷個陣同南韓個陣

入得一粒咁大把都要幫韓仔打飛機

老孫入左波
球帝入入未

準備服兵役未

認真，佢算唔錯

認真，佢嘅實力夠資格去皇巴拜祖是但一隊

你都唔撚識野，熱刺有0既係未來

南韓自1986年世界盃以來攻入的第14粒禁區外入球，只有巴西（16）和德國（15）比太極虎要高。

其實成場波孫興民自己都踢得差，又浪費單刀同機會
係最後入返球遮醜咋，仲怪隊友

南韓至少不會以0入球告別俄羅斯世界盃

講慘，個化妝龍都未出聲，兩場入面打得最好係佢

仲提3連射

南韓d隊友全部亞洲一線 阿軍廷個d咁垃圾 公平咩

射三次都射唔入仲好講

好撚勁喎個龍

祖拜認同
巴皇真係未到佢

買個人返嚟踢兩年然後去服兵役？

南韓就算入到16強都冇用啦,世界盃要4強先免兵役
搏亞運好過

大佬缺翼，頂住先

孫第一場踢左面自己熟悉位 每次都帶唔到波入禁區

呢場特登踢正前 已經為左改變 見佢搏哂命仲入返粒
我睇唔到美斯似囉

上場美斯 80幾90 分鐘做緊咩同孫 80幾90分鐘做緊咩已經高下立見啦